\subsection{Реализация на языке Haskell}
\label{subsec:haskell}

	Рассмотрим две смежных треугольных грани $pqr$, $sqr$ многогранника $P$. Вершины многогранника $\P$, соответствующие $p$, $q$, $r$ и $s$, не могут быть компланарны, если не существует плоскости, пересекающей все четыре $\alpha$--шара с центрами в $p$, $q$, $r$, $s$. В этом случае по тому, с какой стороны точка $s$ находится от плоскости $pqr$, можно определить, какое из двух рёбер~— соответствующее $qr$ или соответствующее $ps$~— должно быть в многограннике $\P$.
	
	\ms Пусть плоскость $pqr$ не вертикальная и многогранник $P$ лежит под ней (этого всегда можно добиться применением изометрии пространства $\br^3$). Рассмотрим три плоскости $\Pi_1$, $\Pi_2$, $\Pi_3$, касательные к $\ball{p}$, $\ball{q}$, $\ball{r}$, такие что:

\begin{itemize} \itemsep=0.05mm
	\item $\Pi_1$ проходит под $\ball{q}$, $\ball{r}$ и над $\ball{p}$,
	
	\item $\Pi_2$ проходит под $\ball{q}$ и над $\ball{r}$, $\ball{p}$,
	
	\item $\Pi_3$ проходит под $\ball{r}$ и над $\ball{q}$, $\ball{p}$.
\end{itemize}

\begin{theorem}
\label{thm:code-whattocheck}
	Если \emph{(а)} $s$ находится под каждой из плоскостей $\Pi_1$, $\Pi_2$, $\Pi_3$ \emph{(б)} расстояние от $s$ до каждой из этих плоскостей больше $\alpha$, тогда в $\P$ обязано быть ребро, соответствующее~$qr$.
\end{theorem}

	\ms Таким образом, достаточно реализовать процедуру, проверяющую условие теоремы~\ref{thm:code-whattocheck}. Для этого первым делом надо удостовериться, что плоскость $pqr$~— невертикальная. Наиболее удобно добиться этого, применив к точкам $p$, $q$, $r$, $s$ изометрию пространства $\br^3$ такую, что $p$, $q$ и $r$ оказываются в горизонтальной плоскости $z=0$, причём $q$~— начало координат, $x_p < 0$ и $y_r > 0$.
	
	\ms Первые три точки несложно расположить на плоскости:
\begin{align}
	q' = &\ (0,0,0) \\
	r' = &\ (0,|qr|,0) \\
	p' = &\ \ll -|qp| \cdot \sin\ll\measuredangle pqr\rr ,\ 
		|qp| \cdot \cos\ll\measuredangle pqr\rr ,\ 
		0 \rr
\end{align}

	\ms Теперь найдём положение четвёртой точки. Для этого научимся выражать высоту произвольного треугольника $pqr$ как вектор с концом в вершине $p$, а также проекцию вектора $qp$ на вектор $qr$:
{\small \begin{verbatim}
vectorProj p q r = (\a (x,y,z) -> (a*x , a*y , a*z))
  ((dotProd qr qp) / (d*d))
  qr
    where qp = triminus p q
          qr = triminus r q
          d = distance q r

vectorHeight p q r = triminus qp (vectorProj p q r)
  where qp = triminus p q
        qr = triminus r q
\end{verbatim} }

	\ms Тогда, зная, что угол между плоскостями $pqr$ и $sqr$~— это угол между высотами соответствующих треугольников, можно выразить координаты $s'$:
{\small \begin{verbatim}
fourthPoint p q r s = (-1 * l * c , pr , sig * l * sqrt(1-c*c))
  where l = fourthPointLeg p q r s
        c = planeAngle p q r s
        pr = fourthPointProjection p q r s
        sig = (-1) * signum (detOrder p q r s)
\end{verbatim} }

	\ms Здесь {\small \verb!detOrder p q r s!}~— это определитель
\begin{equation}
	\det \begin{pmatrix} p-q & r-q & s-q \end{pmatrix}.
\end{equation}

	\ms Когда три точки из четырёх находятся в горизонтальной плоскости, провести три плоскости из теоремы~\ref{thm:code-whattocheck} и проверить её условие становится совсем просто.
{\small \begin{verbatim}
firstPlane alpha p q r s = wellBelow alpha xs zs (xp + alpha) (zp + alpha)
  (-1 * alpha) (-1 * alpha)
    where xs = fsth $ fourthPoint p q r s
          zs = trdh $ fourthPoint p q r s
          xp = fsth $ firstPoint p q r s
          zp = trdh $ firstPoint p q r s

theresAnEdge alpha p q r s = (firstPlane alpha p q r s)
  && (secndPlane alpha p q r s)
  && (thirdPlane alpha p q r s)
\end{verbatim} }